<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Inboxes on</title><link>https://obsidian.codeplayer.org/inbox/</link><description>Recent content in Inboxes on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 16 Apr 2023 10:56:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://obsidian.codeplayer.org/inbox/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>工具分享</title><link>https://obsidian.codeplayer.org/Inbox/%E5%B7%A5%E5%85%B7%E5%88%86%E4%BA%AB/</link><pubDate>Sun, 16 Apr 2023 10:56:48 +0800</pubDate><guid>https://obsidian.codeplayer.org/Inbox/%E5%B7%A5%E5%85%B7%E5%88%86%E4%BA%AB/</guid><description>基础设施 服务器 deskmini 介绍 ![[assets/Pasted image 20230416112309.png]]
小型化APU平台，体积仅1.92升 最大支持内存64G 2x M.2 PCIe Gen3 x4 + 2x 2.5&amp;quot; SATA 6Gb SSD/HDD 可以将其中一个M.</description></item><item><title>Yoga Nidra</title><link>https://obsidian.codeplayer.org/Inbox/Yoga-Nidra/</link><pubDate>Sun, 09 Apr 2023 14:51:49 +0800</pubDate><guid>https://obsidian.codeplayer.org/Inbox/Yoga-Nidra/</guid><description>什么是Yoga Nidra? 1种精神状态 介于清醒和睡眠之间的状态
1种引导式冥想 比静坐式冥想更易入门，减少因失败带来的挫败感。
1种高效的放松方式 据说45分钟的Yoga Nidra，约等于4个小时的深度睡眠。
瑜伽式睡眠，每90分钟，休息20分钟
Yoga Nidra有什么好处？ 缓解焦虑、抑郁和各种心理障碍 减少失眠、提高睡眠质量 提高认知能力 增强学习能力和记忆力 增强免疫系统功能 如何进行Yoga Nidra？ Yoga Nidra的步骤可能因引导老师不同而各有所异，但基本都包含：</description></item><item><title>噪音</title><link>https://obsidian.codeplayer.org/Inbox/%E5%99%AA%E9%9F%B3/</link><pubDate>Sun, 09 Apr 2023 14:51:49 +0800</pubDate><guid>https://obsidian.codeplayer.org/Inbox/%E5%99%AA%E9%9F%B3/</guid><description>楼上 以前没感觉到楼上吵，但搬到现在这个小区后，楼上吵的不行，噪音不断，真的受不了。
砸地板 跑动 拖家具 走路声音也特别大 音乐 小区有弹钢琴的，而且不关门窗，声音传播好远。 以前小区隔壁住户天天从晚上6点到8点，唱歌两个小时，风吹雨打从不休息。 办法 找物业帮忙 找居委会帮忙 加微信告知不要再吵了 反击 - 共振音响 心态 杀不死我的必使我强大</description></item><item><title>学习资料</title><link>https://obsidian.codeplayer.org/Inbox/%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E8%B5%84%E6%96%99/</link><pubDate>Sun, 09 Apr 2023 14:51:49 +0800</pubDate><guid>https://obsidian.codeplayer.org/Inbox/%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E8%B5%84%E6%96%99/</guid><description>Bilibili
iPad、英语等技巧、资源
【iPad学英语整合版】听·说·读·写：优秀App+技巧+白嫖资源！一个视频全囊括！
obsidian
程序员使用 Obsidian 的经验 &amp;mdash; 我的工作流
主题是哪个
英语
【Udemy IELTS 排名第一的课程】雅思 7+ 备考课程</description></item><item><title>极左、左派、右派、极右的区分与现状</title><link>https://obsidian.codeplayer.org/Inbox/%E6%9E%81%E5%B7%A6%E5%B7%A6%E6%B4%BE%E5%8F%B3%E6%B4%BE%E6%9E%81%E5%8F%B3%E7%9A%84%E5%8C%BA%E5%88%86%E4%B8%8E%E7%8E%B0%E7%8A%B6/</link><pubDate>Sun, 09 Apr 2023 14:51:49 +0800</pubDate><guid>https://obsidian.codeplayer.org/Inbox/%E6%9E%81%E5%B7%A6%E5%B7%A6%E6%B4%BE%E5%8F%B3%E6%B4%BE%E6%9E%81%E5%8F%B3%E7%9A%84%E5%8C%BA%E5%88%86%E4%B8%8E%E7%8E%B0%E7%8A%B6/</guid><description>西方的左右派划分标准 法国大革命的口号非常动听，叫“自由、平等、博爱”。但任何激动人心的口号都有一个缺点，就是经不起推敲。每个人的天资、生存环境都是不同的，如果让每个人都“自由”发展，那么他们的财富、地位就不可能平等。如果要让每个人都在经济上“平等”，那么必然会限制强者的自由以保障弱者。左右派起源于法国制宪会议，但很快定型成与初始含义毫不相干的两个集团。其中左派比较支持平等，强调建设福利国家，更多的通过国家干预手段帮助弱者，右派比较强调自由，反对过高福利，比较支持竞争，反对国家干预，强调建立“弱”政府，反对对于强者的过多限制。但左派和右派的区别只基于对平等与自由的偏重上。左派更偏重平等一点，右派更偏重自由一点。对基本限度的平等与自由权利，均持有同样的共识。
什么是极左，什么是极右所谓极左，就是把左派的思路推向极端，突破“自由的底限”。为获得无差别的公正，而取消绝大部分的自由，为取消绝大部分的自由，必须建立一个无比强大的国家机器，将人民的一切活动处于国家的控制之下。所谓极右，如果把右派的思路推向极端，突破“平等的底限”。把反对国家限制强者推演成要强者控制国家欺凌弱者，宣称“国家就是为强者存在的”（斯托雷平），实行寡头专政，取消对弱者的一切保护，一切自由。
为什么说极左制度是伪公平？ 极左的目的是为获得经济上无差别的公正，但由于每个人能力、背景各不相同，要压制每个人的个性寻求公正，就必须实行极权。这样尽管每个人在经济上基本平等，但极权会造成权力的不平等。位高权重的，呼风唤雨，无所不为。地位卑贱的，连性命都无法保障。在权力倾轧中被淘汰下来的，往往境遇悲惨。这些大伙都很熟，我们曾经在这种制度下生存了很长时间。
为什么说极右制度是伪自由？极左到极右的角色变换这才是我想讲的东西。作为七十年代末八十年代初的一代人，小学的时候，学的是公有财产神圣不可侵犯，个人利益服从集体利益，甘做螺丝钉和驯服工具。初中的时候，学的是邓小平同志的英明论断：中国不可能出现百万富翁！高中的时候，一切都颠倒了，一部分人“先富起来”了，国有企业“卖给私人”了，工人阶级要“自己养活自己”了。上大学以后，很无奈，中国的贫富差距已经变成世界第一了。
极右制度不合理的关键在于忽视“起点平等”。刘少奇曾经握着淘粪工人时传祥的手，笑着说：“我们没有高低贵贱之分，只有分工不同。”在一个极左制度下的工厂里，虽然厂家资金的实际支配权在厂长和书记这里，但名义上是属于大家的。忽然有一天，分家了，厂长和书记拿到了厂，原先许诺给工人们的退休工资和医疗保障全都作废了，工人们每人拿到了几千元分家费。厂长对工人们说：我们现在不搞大锅饭了，大家今后要自由竞争！话虽好听，可这种“分家”方案，这种取消弱者的一切社会保障，取消一切退休金、医疗保险的“自由竞争”，难道真会是“自由”的竞争吗？
极右制度，往往表现为权贵资本主义与寡头专政。南美、东南亚模式可为前鉴。极右与右派的距离很远，离极左却是咫尺之遥。极左与极右有相同的“根”，在极左制度中，国民的财产名属全民，而支配权属于权力中心，转变成极右制度很简单，只要把“全民所有”的遮羞布拿下来就是了，直接依靠权力化公为私。
左右翼分派混乱的原因 大陆的左派、右派名词来源与欧洲不同，在中国大陆，派别的划分都是以政府为参照系的。由于历史上政府一直是极左，因此在人们思想上有一个惯性：完全支持政府的就是极左，大部分支持政府的是左派，反对政府的是右派。可以说在九十年代之前，这种划分都是比较合理的。
但现在情况变了，大家都能看到。农民问题、失业工人问题、学生就业问题，基本上都是自由主义者提出来的。按常理，自由主义应该属于右翼阵营，对平等问题的关注较弱。但在国内，连他们都开始关注平等问题，表现得“左”了。说明目前的参照系已经偏向极右。
极左阵营一分为二。有一部分人停住了追随变革的脚步。如果说工人失业、资本家入党还可以被认为是“阵痛”和“权益之计”的话，国有资产的快速私有化却是令人心下雪亮。有些地区，在九十年代末，私有经济比重还只有百分之十几，但过了四五年，就上升到百分之五十到八十。这可不是什么私有经济的“优越性”，而是大家心知肚明的国有财产瓜分。私有经济再“优越”，也不可能几年就翻上几倍的。这些是目前坚持极左的“毛派”反对“邓派”的基础。
福布斯在二零零一年给出了中国富豪排行榜，中国大陆有形形色色的排行榜，但绝没有这张有用。中国公安们就按着这张排行榜一个个查下来，富豪们纷纷入狱。我可以一个个扳着指头数下来：在排行榜上位居第二的杨斌，通过奇迹性的行政“划拨”到3000亩土地获利七十多亿，贵为朝鲜特区行政长官的身份，在吉林被捕。在排行榜上位居第三的仰融，在华晨的权钱交谊中“栽了跟头”，琅珰入狱。不多举例，大伙也能知道是哪批人“先富起来”了。
极左分裂了，不少人可以归为极左与极右派系分裂。极左称为毛派，已经失去了实际的政治权力，转移到网上成为另一类反对派。现在有些网友看见极左派和右派都在批评政府，就想当然地认为执政者是中间派，其实不然。还有一点不能忽略的是：不少极左派系转型成为民族主义派系，我认为他们的转型是为了逃避面对国内现实问题。骂日本骂美国，多容易呀，多安全呀，也不需要什么判断力，中国做的就是对的呗！哪有谈国内问题那么难？
讨论假问题的知识分子 中国知识分子除了“吃苦耐劳”，没什么特别的优点。缺点倒是很多，攀附权贵，空谈，抄袭，寡廉鲜耻的知识分子是屡见不鲜。现在是好点了，独立的，面对现实的知识分子越来越多，但我还得说上几句，中国一些善良又独立，还有点学者风范的知识分子有另一个特点，就是喜欢“白日做梦”。
怎么“白日做梦”呢？当权力迅速腐化，中国开始进行以权换钱的“原始积累”的时候。学者们开始憧憬“中产阶级”的产生会给中国“送来”民主制度和自由市场经济。当香港回归的时候。学者开始幻想“香港的多党制”会“普及”大陆。当工人纷纷下岗，贫富严重分化的时候。学者们又会认为“威权体制”下的经济增长将是“民主化”不可逾越的短暂阶段。他们从来不想，不去自己争取权益，不去推动制度民主化建设，不去抨击社会的不公，难道自由民主与公正会随着“经济增长”像天上掉馅饼一样落到国民手里吗？远看欧美各国，近看台湾韩国，民主化进程都是血与泪凝成的，好东西不会光顾睡大觉的民族。不去追求民主，哪来的民主？不去追求自由，哪来的自由？不去呼唤平等，哪来的平等？企图等着经济发展后制度“水到渠成”，笑话，没看见别人的渠都是自己挖的么？不挖渠，水到了只会把人淹死。
九十年代末期的知识界现象，叫作“自由主义与新左派的对话”。看似与国外右派与左派的对话相似。但对些什么呢？中国太平等了？中国太自由了？国内没几个人能听懂“新左派”的“后现代”论述。想想也是，跟一个吃不饱饭的人谈减肥，他能听懂么？自由主义也面临“少谈公正”的指责而纷纷转型。以前叱咤风云的厉以宁，被人指责为权贵辩护。当人们越来越关注穷人的时候，谈股份、谈市场争夺、谈MBA，意义便明显褪色了。
俺认为现在左和右的“对话”根本没有意义。左派与右派根本没有“对话的必要”。自由多一点平等少一点，还是自由少一点平等多一点，这种讨论在中国毫无意义。真正要做的是建立“自由与平等的底限”。在一个既不自由又不平等的社会，谈哪个多哪个少不是“空谈”又是什么呢？
阻止极右倾向可能为时已晚目前什么是中国最大的经济现象？我认为就是“私有化”。对此网上早已直言无忌，也有一些报刊胆子比较大，敢于直呼“私有化进程”。现实中的大多数媒体要遮掩一些，换个说法，什么“改制”、“转制”、“股份化”、“鼓励私有成分”。其实都是一个意思。</description></item><item><title>金句收藏</title><link>https://obsidian.codeplayer.org/Inbox/%E9%87%91%E5%8F%A5%E6%94%B6%E8%97%8F/</link><pubDate>Sun, 09 Apr 2023 14:51:49 +0800</pubDate><guid>https://obsidian.codeplayer.org/Inbox/%E9%87%91%E5%8F%A5%E6%94%B6%E8%97%8F/</guid><description> 用心若镜，不将不迎。
这句话出自庄子《应帝王》篇，讲的是列子学道的故事。列子拜师壶子学道，好像没有学到什么一样回家了，之后三年不出门。每天帮着妻子烧火做饭好像正经工作一样，每天喂猪好像伺候人一样，各种事情在他这里不分亲疏也没有偏私，这便是“用心若镜”。
镜子内本身是空无一物的，心好像镜子一样，也就是说心中没有自己的主观偏私之见。喂猪和伺候人，在我眼中没什么区别；烧火做饭和正经工作，对我来说都同等对待。所以并不会对喂猪产生抗拒，也不会对烧火做饭不耐烦。事来了，我用一样的心境去应对处理而已。
这样首先，我不会对来寻我的物（包含事），产生抗拒心理。比如碰到自己不喜欢的事就不想做，或者往后拖。它来了就来了，走了就走了，我都能坦然接受，这就叫不将不迎。
其次，我的心会平和安宁，不与外物相构斗，不会因为它们而产生相应的情绪，这样就不会耗散心神。表现出来就是，做事心不累，不会一边不想做，一边又不得不做，而痛苦不堪，产生深深的厌烦。
https://zhuanlan.zhihu.com/p/362220510
如果一个人不想做某件事，通常不是由于客观条件不允许，而是他有下面四种心态之一：恐惧（Fear）、排斥（Rejection）、自卑（Low self-esteem）、怠惰（Laziness）。
杀不死我的必使我强大</description></item><item><title>高效休息</title><link>https://obsidian.codeplayer.org/Inbox/%E9%AB%98%E6%95%88%E4%BC%91%E6%81%AF/</link><pubDate>Sun, 09 Apr 2023 14:51:49 +0800</pubDate><guid>https://obsidian.codeplayer.org/Inbox/%E9%AB%98%E6%95%88%E4%BC%91%E6%81%AF/</guid><description>【你为什么总是很累?】如何高效休息!</description></item></channel></rss>